let questions = [
    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 1,
    "question": "¿Cuál de las siguientes características constituye una forma de infección urinaria atípica o con signos de alarma?",
    "answer": ["c) Infección concomitante con creatinina elevada"],
    "options": [
    "a) Infección por Escherichia coli multiresistente",
    "b) Infección en recién nacidos o menores de 3 meses",
    "c) Infección concomitante con creatinina elevada",
    "d) Infección con fiebre inicial de hasta 40°C"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 2,
    "question": "¿Cuál de los siguientes antimicrobianos es el de elección para el tratamiento de una infección del tracto urinario alta (pielonefritis) en un niño de 7 años sin contraindicaciones para la vía oral?",
    "answer": ["b) Cefuroxime axetil"],
    "options": [
    "a) Ceftriaxona",
    "b) Cefuroxime axetil",
    "c) Trimetroprim sulfametoxazol",
    "d) Fosfomicina"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 3,
    "question": "¿Cuál de los siguientes parámetros del hemograma se altera más precozmente en un niño portador de anemia por déficit de hierro?",
    "answer": ["d) Ancho de distribucción eritrocitaria"],
    "options": [
    "a) A- Hemoglobina y hematocrito",
    "b) Hemoglobina corpuscular media",
    "c) Volumen corpuscular medio",
    "d) Ancho de distribucción eritrocitaria"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 4,
    "question": "Indique la edad de recomendación de inicio de hierro en un/niño nacido de término con peso al nacer de 2400 gr, sin otros antecedentes",
    "answer": ["a) 1 mes"],
    "options": [
    "a) 1 mes",
    "b) 3 meses",
    "c) 4 meses",
    "d) 6 meses"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 5,
    "question": "¿Cuál de las siguientes constituye una recomendación de la Organización Mundial de la Salud para implementar Cuidados Paliativos Pediátricos?",
    "answer": ["c) Deben brindarse independientemente del pronóstico a corto plazo"],
    "options": [
    "a) Deben comenzar cuando los tratamientos curativos han fracasado",
    "b) Deben brindarse únicamente a niños y adolescentes con cáncer",
    "c) Deben brindarse independientemente del pronóstico a corto plazo",
    "d) Deben utilizar recursos humanos y materiales específicos"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 6,
    "question": "¿Cuál escala debería utilizar para evaluar la intensidad del dolor en un niño de 2 años sano?",
    "answer": ["a) FLACC"],
    "options": [
    "a) FLACC",
    "b) r-FLACC",
    "c) De caras",
    "d) NIPS"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 7,
    "question": "En un lactante de 13 meses con buen crecimiento, antecedentes de sibilancias recurrentes, sin ningún antecedente personal ni familiar patológico a destacar; ¿cuál de los siguientes es el diagnóstico más probable?",
    "answer": ["b) Hiperreactividad bronquial"],
    "options": [
    "a) Asma del lactante",
    "b) Hiperreactividad bronquial",
    "c) Reflujo gastroesofágico",
    "d) Fibrosis quística"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 8,
    "question": "¿Cuál de las siguientes es la complicación loco- regional más frecuente de neumonía aguda bacteriana en niños?",
    "answer": ["c) Empiema"],
    "options": [
    "a) Evolución a sepsis",
    "b) Insuficiencia respiratoria",
    "c) Empiema",
    "d) Atelectasia"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 9,
    "question": "Niño de 3 años previamente sano, CEV no vigente, últimas vacunas a los 4 meses. Presenta neumonía aguda, con fiebre y síntomas respiratorios de una semana de evolución, con compromiso radiológico unilateral a nivel del lóbulo inferior derecho. <br> ¿Cuál de los siguientes es el agente etiológico más probablemente involucrado?",
    "answer": ["d) Haemophyllus Influenza tipo b"],
    "options": [
    "a) Staphylococcus aureus",
    "b) Clamydia pneumoniae",
    "c) Mycobacterium tuberculosis",
    "d) Haemophyllus Influenza tipo b"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 10,
    "question": "En un niño con neumonía aguda, ¿cuál de los siguientes signos es sugestivo de derrame pleural?",
    "answer": ["b) Opacidad basal que se eleva hacia la axila"],
    "options": [
    "a) Opacidad lobar con broncograma aéreo",
    "b) Opacidad basal que se eleva hacia la axila",
    "c) Opacidad lobar con base externa y vértice hiliar",
    "d) Opacidad inhomogénea bilateral "
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },
    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 11,
    "question": "Niño de 5 años previamente sano, CEV vigente. En rodilla presenta lesiones eritematosas por caída de la bicicleta con costra y exudado amarillento. Presenta neumonía aguda, con fiebre y síntomas respiratorios de instalación abrupta, rápidamente progresivos, con compromiso radiológico bilateral y empiema. ¿Cuál de los siguientes, es el agente etiológico más probablemente involucrado?",
    "answer": ["c) Staphylococco aureus"],
    "options": [
    "a) Virus respiratorios",
    "b) Clamydia preumoniae",
    "c) Staphylococco aureus",
    "d) Hemophyllus influenza tipo b"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 12,
    "question": "¿Cuál de las siguientes condiciones es un factor predisponente para presentar bronquiolitis?",
    "answer": ["a) Asistencia a guardería"],
    "options": [
    "a) Asistencia a guardería",
    "b) Antecedentes familiares de asma",
    "c) Dermatitis atópica",
    "d) Prematurez"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 13,
    "question": "En un niño con bronquiolitis, ¿cuál de los siguientes constituye la justificación para realizar una radiografía de tórax?",
    "answer": ["c) Descartar complicación infecciosa"],
    "options": [
    "a) Confirmar el diagnóstico",
    "b) Evaluar la gravedad",
    "c) Descartar complicación infecciosa",
    "d) Valorar la extensión de la enfermedad"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 14,
    "question": "¿Cuál de las siguientes es una característica de las crisis febriles simples?",
    "answer": ["a) Duración menor a 15 minutos"],
    "options": [
    "a) Duración menor a 15 minutos",
    "b) Reitera en las 24 hs siguientes",
    "c) Presencia de focalidad neurológica crítica",
    "d) Presencia de focalidad neurológica posterítica"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 15,
    "question": "¿Cuál de las siguientes alteraciones metabólicas agudas puede generar una crisis epiléptica sintomática?",
    "answer": ["d) Hiponatremia"],
    "options": [
    "a) Hiperkaliemia",
    "b) Hipercapnia",
    "c) Hipopotasemia",
    "d) Hiponatremia"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 16,
    "question": "¿Cuál es la etiología más frecuente de obesidad en niños y adolescentes?",
    "answer": ["a) Multifactorial"],
    "options": [
    "a) Multifactorial",
    "b) Monogénica",
    "c) Secundaria a endocrinopatías",
    "d) Medicamentosa"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 17,
    "question": "¿Cuál de los siguientes mecanismos se vinculan a la desnutrición secundaria o endógena?",
    "answer": ["d) Malabsorción de los alimentos"],
    "options": [
    "a) Defectos en la técnica alimentaria",
    "b) Alteración del vínculo madre- hijo",
    "c) Dieta con aporte calórico inadecuado",
    "d) Malabsorción de los alimentos"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 18,
    "question": "¿Cuál de los siguientes signos puede estar presente en un niño con desnutrición aguda leve?",
    "answer": ["b) Panículo hipoturgente"],
    "options": [
    "a) Edemas generalizados",
    "b) Panículo hipoturgente",
    "c) Acantosis nigricans",
    "d) Estrías e hirsutismo"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 19,
    "question": "En relación con la fisiopatología de la insuficiencia respiratoria, ¿cómo se denomina la situación donde existen zonas del parénquima pulmonar que están mal ventiladas, pero bien perfundidas?",
    "answer": ["a) Alteración Ventilación/ perfusión"],
    "options": [
    "a) Alteración Ventilación/ perfusión",
    "b) Hipoventilación alveolar",
    "c) Defectos de la difusión",
    "d) Shunt"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 20,
    "question": "¿A qué valor de saturación de oxígeno corresponde una presión arterial de oxígeno de 60 mmHg?",
    "answer": ["b) 90%"],
    "options": [
    "a) 80%",
    "b) 90%",
    "c) 93%",
    "d) 95%"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 21,
    "question": "Un lactante de 5 meses, cuyo peso actual es de 6 kg, consulta por deposiciones líquidas (6 en 12 horas) sin elementos anormales, no vómitos. Buen estado general, reactivo, deshidratación moderada. Abdomen blando y depresible. ¿Cuál sería el plan de rehidratación indicado?",
    "answer": ["b) Suero de rehidratación oral 600 cc en 4 horas"],
    "options": [
    "a) Suero de rehidratación oral 60cc luego de cada deposición",
    "b) Suero de rehidratación oral 600 cc en 4 horas",
    "c) Suero fisiológico 120 cc en 30 minutos",
    "d) Solución 90 300 cc en 4 horas"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 22,
    "question": "onsidere un lactante de 10 meses que cursa una gastroenteritis aguda (GEA) con deshidratación severa. Cuál es el diagnóstico paraclínico del siguiente estudio: <br> Gasometría venosa: pH 7,21, pCO2 34 mmHg HC03 15 mEq/BE -11,2",
    "answer": ["a) Acidosis metabólica con acidemia"],
    "options": [
    "a) Acidosis metabólica con acidemia",
    "b) Acidosis de tipo mixta",
    "c) Acidosis respiratoria compensada",
    "d) Alcalosis respiratoria con acidemia"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 23,
    "question": "¿Cuál de los siguientes elementos del examen físico ocular del recién nacido se considera patológico?",
    "answer": ["c) Movimientos erráticos de los ojos"],
    "options": [
    "a) Fija y sigue con la mirada lateralmente",
    "b) Reflejo fotomotor presente y simétrico",
    "c) Movimientos erráticos de los ojos",
    "d) Iris grisáceo"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 24,
    "question": "En un lactante menor de 3 meses ¿cuál de los siguientes es un elemento clínico de sospecha de tos convulsa?",
    "answer": ["b) Apneas"],
    "options": [
    "a) Sibilancias",
    "b) Apneas",
    "c) Polipnea",
    "d) Fiebre"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 25,
    "question": "En niños con tos convulsa, ¿cuáles son los factores de riesgo de complicación y mala evolución?",
    "answer": ["b) Taquicardia"],
    "options": [
    "a) Hiperleucitosis entre 10.000 y 15.000",
    "b) Taquicardia",
    "c) Accesos de tos con rubicundez facial",
    "d) Fiebre"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 26,
    "question": "En el control en salud de un lactante de 3 meses, con buen crecimiento, los padres refieren regurgitaciones y vómitos aislados, desde el mes de vida. No presenta alteraciones al examen físico. ¿Cuál de los siguientes es el diagnóstico más probable?",
    "answer": ["b) Reflujo gastroesofágico"],
    "options": [
    "a) Estenosis hipertrófica del píloro",
    "b) Reflujo gastroesofágico",
    "c) Obstrucción intestinal",
    "d) Gastroenteritis aguda"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 27,
    "question": "¿Cuál de la siguiente es un signo de alerta del desarrollo de un niño a los 18 meses?",
    "answer": ["a) Deambula sin sentido frecuentemente"],
    "options": [
    "a) Deambula sin sentido frecuentemente",
    "b) Llama la atención cuando le interesa un objeto",
    "c) Utiliza palabras sueltas",
    "d) Señala objetos"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 28,
    "question": "¿Cuál de los siguientes componentes forma parte de la vacuna pentavalente?",
    "answer": ["d) Pertussis"],
    "options": [
    "a) Polio",
    "b) Sarampión",
    "c) Rubéola",
    "d) Pertussis"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 29,
    "question": "¿Cuál de las siguientes es una contraindicación de la vacuna Triple viral?",
    "answer": ["a) Inmunodepresión severa"],
    "options": [
    "a) Inmunodepresión severa",
    "b) Tuberculosis tratada",
    "c) Peso menor a 2500 grs",
    "d) Diarrea crónica"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 30,
    "question": "¿ Cuál de las siguientes bacterias es más frecuente en la celulitis de cara con puerta de entrada cutánea?",
    "answer": ["c) S. aureus"],
    "options": [
    "a) P. aureginosa",
    "b) M. catarrhalis",
    "c) S. aureus",
    "d) S. pneumoniae"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 31,
    "question": "¿ Cuál de las siguientes alteraciones del examen de orina es más específica de Infección del tracto urinario?",
    "answer": ["d) Nitritos"],
    "options": [
    "a) Estearasa leucocitaria",
    "b) Microhematuria",
    "c) Proteinuria",
    "d) Nitritos"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 32,
    "question": "¿A qué edad se debe adquirir el sostén cefálico completo?",
    "answer": ["a) 3 meses"],
    "options": [
    "a) 3 meses",
    "b) 6 meses",
    "c) 9 meses",
    "d) 12 meses"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 33,
    "question": "En el estudio de un líquido cefalorraquídeo, ¿cuál de los siguientes criterios citoquímicos orientan al diagnóstico de meningitis bacteriana?",
    "answer": ["b) Glucosa < 40 mg/dL"],
    "options": [
    "a) Proteínas < 40 mg/dL",
    "b) Glucosa < 40 mg/dL",
    "c) Lactato ≤ 3 mmol/",
    "d) Células < 5 cél/mm3"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 34,
    "question": "Considere un niño con meningitis bacteriana, ¿En cuál de las siguientes etiologías está indicada la quimioprofilaxis a los contactos?",
    "answer": ["b) Neiserria meningitidis"],
    "options": [
    "a) Streptococcus del grupo b",
    "b) Neiserria meningitidis",
    "c) Streptococcus pneumoniae",
    "d) Listeria monocytogenes"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 35,
    "question": "¿Cuál es la especificidad de las pruebas de detección rápida de antígenos estreptocócicos?",
    "answer": ["d) 90%"],
    "options": [
    "a) 30%",
    "b) 50%",
    "c) 70%",
    "d) 90%"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PED"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 36,
    "question": "Usted recibe en emergencia un lactante de 8 meses con mirada fija y movimientos tónicos de los miembros de 7 minutos de duración.Lo posiciona y oxigena. ¿Qué otras medidas aplicaría en los primeros minutos?",
    "answer": ["b) Midazolam intravenoso, HGT"],
    "options": [
    "a) Acceso vascular, Fenobarbital intravenoso",
    "b) Midazolam intravenoso, HGT",
    "c) Observación, espera que ceda espontáneamente",
    "d) Sonda nasogástrica, ventilación bolsa máscara"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Emergencia"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 37,
    "question": "¿Qué Fracción Inspirada de Oxígeno (FIO2) se puede alcanzar oxigenando con una cánula nasal a 2/L minuto?",
    "answer": ["a) 28%"],
    "options": [
    "a) 28%",
    "b) 40%",
    "c) 50%",
    "d) 60%"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Emergencia"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 38,
    "question": "¿Qué define un traumatismo encefalocraneano (TEC) como leve?",
    "answer": ["c) Glasgow 13-15 punto"],
    "options": [
    "a) Ausencia de pérdida de conocimiento",
    "b) Ausencia de lesión intracraneana",
    "c) Glasgow 13-15 punto",
    "d) Cinemática de baja entidad "
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Emergencia"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 39,
    "question": "Usted evalúa en emergencia un niño de 1 año de edad quemado con agua caliente. ¿Cuál de las siguientes opciones es correcta?",
    "answer": ["b) Si tiene flictenas corresponde a quemaduras de segundo grado"],
    "options": [
    "a) Si tiene quemaduras de tercer grado no requiere analgesia",
    "b) Si tiene flictenas corresponde a quemaduras de segundo grado",
    "c) La regla del 9 es la forma de estimar la superficie corporal quemada",
    "d) Una SCQ del 5% requiere reposición con fluidos intravenosos."
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Emergencia"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 40,
    "question": "Cuál de las siguientes variables puntea negativo en el indice de Trauma Pediátrico (ITP)?",
    "answer": ["a) Peso menor a 10 Kg"],
    "options": [
    "a) Peso menor a 10 Kg",
    "b) Fractura cerrada",
    "c) Confuso",
    "d) PA entre 50-90 mmHg"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Emergencia"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 41,
    "question": "¿Cuál de los siguientes signos clínicos integra el componente respiratorio del triángulo de evaluación pediátrica (TEP)?",
    "answer": ["c) Estridor"],
    "options": [
    "a) Frecuencia respiratoria",
    "b) Saturación de oxígeno",
    "c) Estridor",
    "d) Cianosis"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Emergencia"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 42,
    "question": "¿Cuáles, de las siguientes condiciones contraindica la terapia de rehidratación oral?",
    "answer": ["b) Shock"],
    "options": [
    "a) Desnutrición crónica",
    "b) Shock",
    "c) Deosiciones con sangre",
    "d) Acidosis metabólica"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Emergencia"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 43,
    "question": "En un paciente politraumatizado grave ¿cuándo se debe administrar oxígeno al 100%?",
    "answer": ["c) En todos los casos los primeros minutos"],
    "options": [
    "a) Exclusivamente si presenta dificultad respiratoria",
    "b) Si la saturación de oxígeno es menor a 95%",
    "c) En todos los casos los primeros minutos",
    "d) Exclusivamente si presenta falla hemodinámica"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Emergencia"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 44,
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones es correcta en relación a la etiología bacteriana como causa de fiebre sin foco en un niño de 2 meses de edad?",
    "answer": ["c) La Infección urinaria es la más prevalente"],
    "options": [
    "a) Es más frecuente que la etiología viral",
    "b) Se manifiesta siempre por toxicidad clínica",
    "c) La Infección urinaria es la más prevalente",
    "d) La fiebre de 7 días de evolución es lo más común"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Emergencia"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 45,
    "question": "¿Cuál es su primera intervención frente a un niño inconsciente víctima de una injuria eléctrica?",
    "answer": ["d) Retirar en forma segura de la fuente de energía"],
    "options": [
    "a) Verificar el pulso central para identificar PCR",
    "b) Categorización mediante el ITP",
    "c) Iniciar reanimación cardiopulmonar",
    "d) Retirar en forma segura de la fuente de energía"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Emergencia"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 46,
    "question": "Frente a un lactante de 2 mes de vida, que se presenta irritable con llanto de hace 6 horas y a el examen presenta una hernia inguinal tensa dolorosa e irreductible ¿Cuál es la conducta inicial a realizar y el momento adecuado?",
    "answer": ["c) Intentar reducir y de lograrlo operarlo en 2 días"],
    "options": [
    "a) No intentar reducir y operar de urgencia",
    "b) Intentar reducir y de lograrlo operarlo de urgencia",
    "c) Intentar reducir y de lograrlo operarlo en 2 días",
    "d) Intentar reducir y de lograrlo operarlo a los 3 meses"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Cirugia"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 47,
    "question": "¿Cuál de las siguientes, es la complicación más frecuente, en el postoperatorio de una apendicitis aguda gangrenosa operada por vía laparoscópica?",
    "answer": ["b) Colección intraabdominal supurada"],
    "options": [
    "a) Infección de las heridas quirúrgicas (fundamentalmente la suprapúbica)",
    "b) Colección intraabdominal supurada",
    "c) Oclusión intestinal",
    "d) Fistula enterocutanea"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "Cirugia"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 48,
    "question": "Durante la hospitalización de un niño en etapa preescolar, ¿cuál es el mecanismo de defensa transitorio y adaptativo más utilizado?",
    "answer": ["d) Regresión"],
    "options": [
    "a) Aislamiento afectivo",
    "b) Negación",
    "c) Evitación",
    "d) Regresión"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PM"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 49,
    "question": "¿Qué mecanismo de defensa es habitual frente a una intervención quirúrgica?",
    "answer": ["c) Regresión"],
    "options": [
    "a) Euforia",
    "b) Hiperactividad",
    "c) Regresión",
    "d) Desplazamiento"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PM"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 50,
    "question": "¿Qué tipo de pensamiento es característico en un niño de 4 a 6 años?",
    "answer": ["a) Pensamiento mágico"],
    "options": [
    "a) Pensamiento mágico",
    "b) El período sensorio-motor",
    "c) Ha superado el egocentrismo",
    "d) Pensamiento abstracto"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PM"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 51,
    "question": "¿Qué características tiene la representación del concepto de muerte en la edad pediátrica?",
    "answer": ["a) A los 6 años comienzan a buscar mecanismo de causa- efecto de la muerte"],
    "options": [
    "a) A los 6 años comienzan a buscar mecanismo de causa- efecto de la muerte",
    "b) A los 7 años comienzan con el concepto de que la muerte es irreversible",
    "c) A los 5 años toman conciencia de que el concepto de muerte es universal ",
    "d) A los 9 años se empiezan a acercar a la noción de muerte aliado a la capacidad de abstracción"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PM"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 52,
    "question": "En el caso de la internación de un niño en etapa escolar en un CTI pediátrico, la comunicación que se desarrolle en el vínculo médico paciente, estará marcada por la etapa evolutiva del paciente. ¿Cuáles son sus efectos cuando se le brinda información acerca de su enfermedad?",
    "answer": ["c) Aumenta la expectativa de mejoría"],
    "options": [
    "a) Aumenta las fantasías de gravedad",
    "b) Aumenta las fantasías de muerte",
    "c) Aumenta la expectativa de mejoría",
    "d) Aumenta el bloqueo emocional"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "PM"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 53,
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones es una de las características que pueden presentar los niños con encopresis?",
    "answer": ["a) Autoestima baja"],
    "options": [
    "a) Autoestima baja",
    "b) Escasa expresión corporal",
    "c) Escasa expresión emocional",
    "d) Retraso mental leve"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "SMC"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 54,
    "question": "La teoría de Piaget ha significado un hallazgo en relación al conocimiento del origen de la inteligencia, de su evolución y de las etapas que la suceden. ¿A partir de qué edad es esperable que se desarrolle el estadio de las Operaciones formales?",
    "answer": ["d) 11-12 años"],
    "options": [
    "a) 5 - 6 años",
    "b) 7-8 años",
    "c) 9 - 10 años",
    "d) 11-12 años"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "SMC"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 55,
    "question": "¿Qué elemento es necesario descartar para poder realizar el diagnóstico de enuresis secundaria?",
    "answer": ["b) Afección médica"],
    "options": [
    "a) Antecedentes familiares",
    "b) Afección médica",
    "c) Duelo reciente",
    "d) Entrenamiento inadecuado"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "SMC"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 56,
    "question": "Los antecedentes personales son importantes en la detección precoz de los trastornos específicos del aprendizaje ¿qué grupo de antecedentes de estos trastornos se recoge como evidencia en la bibliografia?",
    "answer": ["a) Problemas de lenguaje, atención, coordinación motora"],
    "options": [
    "a) Problemas de lenguaje, atención, coordinación motora",
    "b) Problemas emocionales, inhibición, agresividad",
    "c) Problemas de memoria, sensoriales, psicosociales",
    "d) Déficit intelectual, retraso global del desarrollo, psicosociales"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "SMC"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 57,
    "question": "La primera clasificación de apego en niños se desarrolló a partir del procedimiento llamado Situación Extraña, donde se describieron tres patrones generales de interacción. ¿Qué conducta presenta el apego evitativo?",
    "answer": ["b) Distanciamiento"],
    "options": [
    "a) Ansiedad",
    "b) Distanciamiento",
    "c) Enojo",
    "d) Ambivalencia"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "SMC"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 58,
    "question": "Un escolar de 7 años consulta por un cuadro de intoxicación por benzodiacepinas tras recibir comprimidos, por parte de su madre sin prescripción médica, con la finalidad “que se tranquilice… está muy inquieto”. ¿Cómo catalogaría esta conducta?",
    "answer": ["b) Maltrato químico"],
    "options": [
    "a) Negligencia",
    "b) Maltrato químico",
    "c) Accidente doméstico",
    "d) Münchausen por poderes"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "ML"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 59,
    "question": "Señale la situación de mayor especificidad para el diagnóstico de abuso sexual en una niña de 11 años.",
    "answer": ["d) Embarazo"],
    "options": [
    "a) Infección por VIH",
    "b) Infección urinaria recurrentes",
    "c) Vulvovaginitis",
    "d) Embarazo"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "ML"
    },

    {
    "info_quest": "Parcial 2021",
    "numb": 60,
    "question": "Un lactante de 6 meses es llevado a la consulta al servicio de emergencia de su prestador de salud por vómitos y diarrea de 24 horas de evolución. Presenta un cuadro de deshidratación severa. Se inician maniobras de reposición, a las cuales no responde, evoluciona al shock, seguido de paro cardiorrespiratorio y fallece. El médico chequea en la historia clínica y había consultado 48 horas antes en policlínica por fiebre. ¿Qué conducta debería adoptar el pediatra del servicio de urgencia?",
    "answer": ["a) Expedir el certificado de defunción"],
    "options": [
    "a) Expedir el certificado de defunción",
    "b) Realizar la denuncia por negligencia",
    "c) Pasar el fallecimiento al programa M.I.L.",
    "d) Dar cuenta al equipo de violencia de la institución"
    ],
    "comment": "",
    "discipline": "ML"
    },

];
